[一黨專政] 劉兆佳:難斷言反對23條立法日後能否參選

全國港澳研究會副會長劉兆佳在一個電台節目表示，隨着政治形勢不斷變化，不能斷言日後若有參選人表明反對23條立法，會否被取消資格，建議有志參政者應盡量小心。

他認同，取消立法會補選參選人資格的處理準則不太清晰，令社會產生人治和具政治意圖的感覺。他指出，處理參選人資格的基本原則和底線十分簡單，包括尊重國家主權、中國憲法和《基本法》。至於香港眾志周庭被取消參選資格，他認為說得通，因為自決相當程度是否決中國的主權。

劉兆佳又指，以往中央政府對於本港如何執行《基本法》的態度較寬鬆，屬放任自由，但近年隨着港獨思潮冒起，中央政府收緊對港政策，並嚴格要求立法會議員要尊重中國《憲法》和《基本法》。